美據報將制裁中国官員 外交部：中方堅決反對美國干涉中国內政

路透社引述多個消息來源報道，美國政府最快會在當地星期一，宣布對至少12名中國官員實施制裁，原因是他們涉及取消多名香港民主派人士的議員資格，被制裁的對象，亦可能包括香港官員。

在北京，外交部發言人華春瑩回應時表示，所謂的決定還沒有正式公布，若報道屬實，也可以想見中方的立場，指出中方已多次表明，中國一直堅決反對，並強烈譴責美方借香港問題干涉中國內政，對中方人員進行所謂的制裁。

華春瑩強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，任何外國無權說三道四，橫加干涉，敦促美方立即停止插手香港事務，停止干涉中國內政，若美方一意孤行，中方必將繼續採取堅決反制措施，捍衛國家的主權安全利益，維護中方人員的合法權益。

她又說，公職人員宣誓效忠國家制度是國際慣例，作為中華人民共和國香港特區的公職人員，立法會的議員當然必須要真誠地擁護《基本法》，效忠香港特區，沒有任何一個國家會對包括議員在內的公職人員違背誓言、背叛國家的行徑視而不見。

石頭腳

新疆:

美國事務純屬美國內政，任何外國無權說三道四，橫加干涉，敦促中方立即停止插手美國事務，停止干涉美國內政，若中方一意孤行，美方必將繼續採取堅決制裁措施，捍衛國家的主權安全利益，維護美方人員的合法權益。

唔知點解我諗起呢個

美國佬都費事同你哂口水

曹宏威炒牛河純屬曹宏威內政，任何外國無權說三道四，橫加干涉，敦促中方立即停止插手曹宏威炒牛河，停止干涉曹宏威炒牛河，若中方一意孤行，曹宏威必將繼續採取堅決制裁措施，捍衛炒牛河的主權安全利益，維護曹宏威的合法權益。

沒有任何一個國家會對包括議員在內的公職人員違背誓言、背叛國家的行徑視而不見。

美帝大把人鳩嗌加州獨立

永遠都係

支那譴責人既野=佢自己做緊既野

回力鏢

美國成堆人掛邦聯旗都無事

有韓正未

政府部門都掛自己州旗

支那真係好撚柒

美國境內中國移民做間諜

算係美國定中國內政